嚴選香港唱功最好嘅男歌手

我覺得都係張學友 cd勤同單春三個爭
大家點睇？
呢3個歌手我都有幸聽過佢地唱live
張學友唱live好有感染力
可以聽到好舒服

Cd勤就最穩定
真係同cd冇分別
但唱法就一乘不變

單春就經常hea唱
但偶有佳作十首有一首認真唱就真係正到仆街
大家點睇？仲有冇邊個值得入圍？

陳柏宇
側田

竟然無張敬軒
Eason全盛時期呢？

vrf唱妄想個條友

陳柏宇

兩個都麻麻咋喎比起上面嗰3個
陳廣偉其實唱得普通

張敬軒都唔錯
好有感情但唔太穩定

關楚耀點睇？

一定係學友啦 邊洗比

冇眼睇

長青樹尹光

綜合嚟睇我都學得係
把聲真係好正

入流咩？

無人聽鄭中基？

靚聲王伍衞國

王傑

唱功喎
佢得咩？
不過聲同歌係好聽

Bosco呢？

This on9仔

聽過ERIC KWOK尾場單春認真唱勁撚到

全盛時期係有得鬥

林子祥

講真，佢唱不該，音準仲穩定過依家既陳奕迅

老老豆豆
我真係唔多識欣賞佢唱歌邊忽好聽
就死就斷氣咁
有冇識貨之人講下佢勁喺邊？

一個人隻抽一個樂壇

李克勤撚有唱功可言

軒仔

莫華倫

自家烏冬~~~~

學友上左神枱啦。係軒仔/eason，hacken 差半格啦，cd咁係堅既。其他少聽唔評論

坤哥 Fred

真？

唱歌用最多技巧既現役一定係張敬軒

羅文

吳浩康

你不如去K房唱下佢d歌先講啦

3:45點睇？

唔係仲有另一段，有d 歌手一齊唱佢d 歌架咩

記得譚詠麟都比佢撚左一獲

Eason is the best

綜合黎講學友應該無得輸
唱功 學友>克勤>eason
聲底 學友>克勤=eason
感染力 eason>學友>克勤
穩定度 克勤=學友>eason

係難唱
但唔覺得佢唱到喎
唱到聲撕力竭叫唱得好？

單春

輪都未輪到李克勤啦

玩咩
煙剷聲
俾盡佢都係叫冇走音

但李克勤係好穩

黃翊

佢把聲好撚悶

eason同佢唱十分十二吋 唱到一半eason已經收皮

利申eason fans

無咩好討論來來去去都係個幾個

開始out啦個唱腔

羅家英

何韻詩？

悶加老套係真

聽過次佢浮誇live
好深印象
純計稱得上現家既香港一線

王祖藍

咁撚誇咩
我聽過洗剪吹live
都難唱嘅但未去到話好穩好有感染力
音就一定冇走 不過危危扶feel
可能唔夠氣

幾正呀
可能我鐘意老土腔
月半小夜曲

宋禮勤d 假音幾好聽㗎，可以聽下《戀愛為何物》

張敬軒都沒，此po已完

聽過似夢迷離、分分鐘需要你未呀？
佢唔係首首都聲嘶力竭

陳奕迅依家已經收皮

張敬軒係女歌手

呢首正

竟然質疑鄭中基唱功
當年鄭中基勁過e神架，
又係張學友接班人，
同張學友對唱左右為難完全唔輸張學友
當然未必做到香港頭三，
但唔會係"唱功喎
佢得咩？" 吓話

爭咩呀？不如聽翻首《同舟之情》好過啦

1.張敬軒
2.張敬軒
3.張敬軒

cd 穩，靚聲但歌路，唱法單調
學友 已上神枱
單春 把聲退化，高音不及當年，但好有感染力，快歌可以帶動氣氛，慢歌可以觸動人心

overall 學友第一，但演唱會我會想聽單春

Who?

認真全盛王傑冇得輸
感情 聲底 同穩定一定好過學友
而且又有音樂底 曲詞編監都得
張國榮 林子祥 黃家駒都係唱作都精
講最好幾時輪到學友

張敬軒會唔會係榜上無名？
張敬軒x港樂個Live 無撚得輸

最鍾意都係Danny, 然已你竟然無提到

譚詠麟唱功看似輕苗淡寫，實則功力深厚

王傑啲詞

多謝你

學友同克勤聲靚 兩個把聲勁清 又穩
但好多時候都係太單調 冇乜變化
Eason好帶出到首歌感情 把聲好溫柔（氣假音）
好似人來人往 熱帶雨林 明年今日
中低音情歌屈曬機
但宜家音域冇咁廣 高音真音時拆曬
但把聲多左陣歲月嘅味道
要講唱功最勁嘅一定係張敬軒
先講香港最高音已經係佢（真音G5 有海豚音)
底聲好柔 聽起上來完全唔會銀耳
嘶裂高音又完全handle到
現場亦都極穩定（因為音域真係太廣）
經常性會喺一首歌中做好多變化
情感都好夠 eg 餘震 留低鎖匙

單純講唱功 一定係張敬軒
張敬軒把聲太屈幾乎冇限制 所以可以有好多發揮
但亦有好多因素會令人覺得學友 克勤 eason亦都唔會比下去 好似本身把聲 演繹方法等等
所以每個人都係獨當一面

利申eason 忠實fans

側田for sure

成日嗌歌 唱live啲technique 搞到首歌奇奇怪怪 唔係真係咁好

Eason 傾城、痛愛、等
求其幾首都屈機

支持靚聲王嘅！請坐低！

聽Eason唱歌會有種入心既感覺 表達到首歌想帶出既野 唱得好聲靚可以有多好人 但點表達又係一回事

屌我都咁話 話張敬軒唱功唔好果啲一定唔撚識聽歌

當年紅過eason係真嘅
一出道就同張學友合唱左右為難
點會唔紅
但講唱功 我聽過好多次佢嘅live 演唱會都有睇
真係唔可以話好好
都係嗰句佢把聲好吸引 低音好有feel
但音域都幾窄

傾城好正
但個個屌爛聲
我就覺得好有feel

google 敢愛敢做live 唱到先講

張敬軒中低音麻麻哋

計番成個range應該同張學友送禮勤差唔多

btw張學友送禮勤已經退曬步

問你佢勁喺邊
你地班fans係咁叫我google聽做乜？
我就係聽唔出佢勁喺邊

成日唱到性興奮咁
做撚埋啲奇怪動作轉埋啲奇怪音
On9仔一個

吳浩康唱功都好勁，穩定性好高，又冇乜呼吸聲
如果唔係衰吸毒應該同eason平起平坐

結論係：樓主係 on9仔

此post已完

唉
周柏豪首櫻花樹下完美絕殺所有所謂嘅歌神

近十年的話：
唱功：軒仔
感染力：e神
綜合實力：學友

你覺得好笑定咩？

情歌最好 張國榮
音域最廣 林子祥
乜都唱得 譚詠麟 張學友 陳奕迅
新一代嚟講其實得側田同張敬軒

有乜好討論，睇返回覆樓主心中已有答案

x2邊撚度廣

古怪雞冇份?

關楚耀就係犯左danny summer成日講既錯誤 含住粒橄欖核唱歌

講咁耐竟然冇家驅，哥哥，羅文 同 許冠傑
香港樂壇已死

3:10開始, 你覺得值唔值呢半格?

古巨基

吳浩康樣樣都屈機 就係音準差
live keep住係走音邊緣

聽出耳油

唱功，綜合一定係學友，首醒著做夢，李香蘭屈爆，翻唱小城大事又好聽
感染 醫神，最冷一天，不如不久唔洗多講
天生變態 林子祥，完全唔知佢d歌點解唱到，好似千億個夜晚，海市蜃樓

長氣就等於唱功好咩

我係想表達條友變態姐
提返 個時eason係全盛期 阿lam已經爆過肺

我有答案就唔可以討論？

當然
你覺得佢長氣係因為佢聲希閉合得好
唱到高音位都保持到
漏氣少自然會有種長氣既感覺

呀lam 都唔好唱功只係長氣
呀lam 只係時代同音樂種類未係完全主流者 但講唱功應該都算係香港最top 之一

我都鐘意古巨基，可惜佢已經唔唱…

淨係得長氣當然唔等於唱功好
但唔通無氣=好？

講唱功喎
Sam hui?

香港最好唱功
一定係張學友
你搵e神又剩張敬軒又剩側田克勤呀lam校長乜都好

唱功一定係張學友

張敬軒應該真係唔輸蝕喎 張學友可能聲底再好少少姐

tier SSS
學友 阿Lam

tier S
Eason 克勤 張敬軒

tier A
側田 吳浩康

其他打後

睇近日deep night show 音好準啦
聲厚、感情充沛
真係唔錯

我個人認為

A 可以加埋古巨基，漏左
另外釗鋒都貼A

一見到送禮勤即刻負評
垃圾都好拎出黎討論

四大天王得阿二同阿五入位，其他無人討論

鬥緊唱功唔係鬥勤力/金句/食女
講佢地三個做乜

張敬軒係勁
但個人唔會覺得佢唱歌係超好聽果隻
音好準 可以去到好高音
假音好聽咁又點 樂器同人聲個分別係
演繹情感 果種韻味同感染力
呢樣嘢我覺得張敬軒係冇乜

反而陳奕迅真係 人來人往 擁抱這分鐘 以前果d...

黃忠澤都無

唔係掛
張敬軒勁到可以同張學友比都唔輸蝕咁誇
佢有時低音唔係好唱到

單春唱歌係好有feel
當這地球沒有花嗰堆
以前唱過林憶蓮首破䁱都好正

削骨還父

講緊唱功呀屌你老母

張學友隻live 口水歌音樂會
真係會聽到扯扯地

老實講佢把聲唔差

周柏豪 唔信既你去聽下櫻花樹下

技巧都好同穩定

屌我都覺
你老母唱到人地啲歌咁好聽人地仲洗唱嘅？
小城大事
不過都係佢自己啲歌好聽

學友真係無可能唔係第一

張學友巔峰時期係好屈機其實
91演唱會首歡場雖然極低音去到D2 但其實質素麻麻
咁就唔好計入去了
03年 如果這都不算愛F#2唱咁低音把聲都可以勁厚
可以拿03年黑夜不再來/14酷愛比較下
Eason

跟住96年餓狼傳說 剎那愛 這一次意外
最高去到C6 但唔會覺得係鳩叫 尖叫
可以拿08年blessing/07年浮誇比較下

音域寬可以演繹嘅曲調係多左
但三位歌手當中 有邊個最鍾意係音域最廣嘅果首歌？
張學友 我最鍾意03年 寂寞的男人
陳奕迅 我最鍾意10年 歌．頌
張敬軒 我最鍾意09年Hurt so bad

三首都唔係佢地嘅高難度歌 但更能打動我心

學友啦, 真係癲癲地

如果由古董到而家
羅文for sure ，根基紮實到不得了。粵曲底，咬字清晰，音域廣，又長氣，痴撚線

阿Lam 第二，音域超廣

然後再到李克勤同張敬軒，一個震音一個男高音

可能有人會提許冠傑，陳奕迅同張國榮，但我覺得佢地三個真正厲害嘅地方唔係唱功（全盛時期嘅唱功都好勁），而係點樣演繹首歌

（好似係）

漏左張學友，冇二都有三，又係好紮實根基

陳奕迅好多歌都carry到唱得好有感情，軒仔就唔太得
但軒仔嘅歌都係得佢自己先可以唱得咁完美，其實都冇得直接比較嘅

唔覺佢唱歌好聽喎 屌你老婆

哥哥

佢唱歌真係唔掂
但唱功真係好掂

張敬軒係穩定 尤其上高音真係未擔心過

不過覺得佢低音壓得好辛苦 接近讀岀嚟咁

冇張學友林子祥咁carry到 唔同類型嘅歌

聽過軒仔live唔太穩定
音域廣但係感染力一般所以有排先追到Eason
男嘅其實仲有古巨基點解冇人講
女歌手嘅話憶蓮好屈機

軒仔唔太得
林憶蓮一大堆都翻唱得好好
我本人，垃圾，絕等等
國語有遇見，後來

單春其實係邊個？

送禮勤最癲嘅時期上到去SSS
大約90年代中期至到2003年

李克勤同張學友震音唔好拎出嚟講啦

唱功張敬軒 張學友呢啲係數一數二
音去到好高都唔洗點用力
但唔知點解比較鐘意聽中低音唱得特別好聽既歌手
Eg: Eason 同 許志安

條友文盲

邊個同你討論佢好唔好聽呀

人哋討論緊古巨基嘅假音
跟住佢同你講話小鳥爆開了好難聽

Paul

其實講左咁耐不停話eason啲人知唔知咩叫唱功
佢唱歌係勁 把聲厚好有感情同感染力
但講到唱功佢就真係唔係話特別好

利申：臣粉

講咁多做咩張學友已經贏咗

ching 你off topic喎
個po講緊唱功喎

同一首歌比較下:
Eason

張敬軒

應該可以分清楚咩叫好聽同埋唱功好

見好多人講活出生命個翻唱
其實仲有個都好正 淨係一開始果大約10分鐘

你個春袋裡面係單數定雙數？

唔計近年的話香港最強係lam
次強 學友
次次強 e神 送禮勤
大家都係一步之差 所以邊個最強好主觀

吳浩康以前被稱為小eason個陣堅係勁

睇完呢個post覺得基仔比人低估得好緊要

宋禮好多歌都幾好聽
破曉時分
千禧年嗰一堆都唔錯

可惜做錯事
出到黎個人仲係咁

不如你認真查下佢音域先

張敬軒應該都接近3個8度

張敬軒
小肥
陳柏宇
吳浩康
劉浩龍
關楚耀

覺得eason同學友差唔多level

利伸：學友fan

Ronald

李安

余文樂其實幾好聽

依加嘅小肥成熟左，技巧、音準都唔錯，
上YouTube聽佢首寵物live，完美。
利申：純粹覺得佢都唔錯，唔係要同啲公認嘅比較

張學友有名俾你叫喎 歌神

點解咁多人覺得eason 唔夠學友來？
其實係等級甚至好過學友架喎
所謂唱功，你就咁聽一聽啲人平時唱歌既拍子已經知eason係最top (當然學友都係）
唔係聽cd,因為cd 有得tune 拍子，唱live 既拍子係學音樂既人耳中冇得呃人，基本功

另外我又覺得唔好特登抽隻歌出來話佢好定唔好
拎eason 發台瘟果排啲live 來比冇意思
（反而我係由果排開始先中意呢個歌手，好真好有性格）
以前好迷學友同張敬軒，學友個活出生命live 聽左唔知有冇過百次，軒仔每首歌都識唱識背
但都係覺得佢地少左啲野，就係eason果種放

cd 勤唔知，好少聽，覺得佢唱得好靚趕
聲好穩
張敬軒live 好差，作為佢fans 覺得好唔中意呢樣野

所以唱功最好我會係eason 學友兩者度揀
學友係較舊式唱法，有少少喉嚨會就住就住咁唱靚把聲
eason 係自然發聲（當然要有聲樂底），所以佢啲歌先會感染力咁強，唱得會放啲，但係就chok 唔到學友果種柔情蜜意既聲音（把聲底徹底變左冇得返轉頭，係一定會有少少沙啞）

綜合來講我會
學友=eason > hacken > 基仔 = hins

偽毒同陳柏宇係我眼中仲未入流，佢地只係知道唱歌既方法，離唱得好仲有大段距離

William Hung

覆完先睇到
我覺得呢一班都係知道正確唱歌方法，例如發聲，咬字
但係仲未擺脫到一種「公式化既味道」
好似煮野食，佢地而家係照住食譜煮出來，味道都唔錯。
但未可以跳出食譜自己調味/改動 令菜式昇華

呢幾個 張敬軒>小肥 >>> 其他

唔覺eason有乜唱功
只係贏把聲有感染力

True

冇人聽余文樂？

你成篇嘢都冇講過咩係唱功
淨係話聽個拍子就知eason係最top

無咩人識喇
其實佢仲好唱得
但佢仲食煙真係覺得佢響度慢性自殺…

我記得同過條友嘈
佢話小肥唔識唱歌

小肥

唔少歌手吸毒

吳浩康可以前番啲
但劉浩龍就真係可以放到後面

坤哥,
可以講係穩入頭5甲,但頭3甲真係要再進步!!!

張敬軒Live 好差 平衡時空？？

單春係唱功技巧融入左落演繹

林子祥 張學友 單丸 神台級啦
跟住就 鄭中基 張敬軒 宋禮勤 蘇永康 古巨基 側田 etc

陳柏宇 講真，唔係話佢差，但古巨基都一定好過佢

三甲係咪 Juno 周國賢 周柏豪

唉！

古巨基>張敬軒

點解成個post可以冇人講余文樂

點睇Bosco?

有囉

其實可唔可以唔好放陳奕迅咁高. 佢連陳奐仁都鬥唔過啦. 點同林張比呢⋯⋯

學友接班人wo...咁都唔得

曲到圓喇

你聽下佢啲商場大學live 先啦

唔係聽unplug 或者港樂果啲live 呀，係真係live果啲呀

都好好喎
你不如搵條差既link黎

兩個人一樣既 有咩特別要提？
睇多次先啦

仲有一個想提既係學友訪問都講過eason有教過佢改善唱功，當然唔係話師生果種教

最強學友真係冇咩爭議

之後去到Eason時代

Eason同基仔係同一檔次

之後就到側田同張敬軒
講唱功近代佢兩個係突左出黎

你直接講乜嘢叫唱功，有咩variables, 有咩criterion

補一個大家都無提過嘅：Miss ChanChan，點睇？

睇吓topic先

sorry 自 ，眼瞓晞睇唔到話男歌手…

唱反高潮露曬底啦

軒仔低音俾克勤，eason,學友屌打，呢part輸太多，高音再好聽都彌補唔到

lm

作為8年fans表示agger
早幾年啲狀態真係無眼睇
走音去唔到最高嗰啲成日都有
唔信你自己search某年又唱又跳嘅勁歌最佳男歌手(?)嚟睇

佢有練歌嗰陣真係好高質 把聲都好舒服
但有時啲細show真係

佢自己都話把聲無十年前咁靚啦
以前佢鳩唱都可以好靚聲
而家唱返櫻花樹下都無以前咁好聽
可能唱得無以前咁放

冇人識你呀

btw,點睇今年lbj

唱jazz 既學友 無撚得頂

吳浩康其實不錯 聽佢首洗剪吹 好少呼吸聲 又上到高音

聽下佢唱反高潮先啦，同eason比簡直笑話

陳百強

單春感染力台風最好
拎電話睇歌詞 爛聲演唱會 瘋瘋癲癲都引到班傻鳩追住條撚含 又話咩有性格
中二病到爆

佢啲氣勢真好
諗起長路漫漫伴你闖
唱呢啲 羅記都唔夠佢黎

撚伯都燒so 你叫佢班死忠情何以堪

你都on9 你識閪咩 唱咁高音 如果駕馭唔到把聲就會sharp左尖叫 咁 高又有力 壓得住 你or叫你識 or你認為得既人 錄下

祥哥
白駒榮
薛覺先

羅文
林子祥
譚詠麟
尹光

張學友
李克勤
陳奕迅

古巨基嚴重被低估

張敬軒實力公認好 但近年live真係好唔穩定
你YouTube 搵下青春常駐 live
10條有超過一半最尾個段都炒 尤其係時光這個壞人 個光字

佢全盛時期既高音算係史上香港男歌手最強
全部用真音爆上去
有力度,有厚度,夠響亮
比家驅、王傑强得多,陳樂基應該都無咁勁
香港歌手高音好多都係用假音去唱
軒仔、eason都係

另外,佢中低音都好靚

十分十二吋呢首盡顯佢功力
到九十年代初唱十分十二吋2(街頭霸王榜)
其實已去唔到以前咁高音
而家年紀大左更加回落

林子祥=東邪
Eason =楊過
lol
btw 聽番 呀Lam 講唱功 第一 應該真係 林子祥

真係 癡撚線 ，

Eason 都仲入到三甲？佢呢幾年啲狀態超差。
張學友都開始回塘跡象，近年首我醒著做夢，個高音位好難聽，又拆又尖。

張敬軒應該可以排到三甲內，應該仲處於巔峰狀態。

但其實佢地啲歌覺得正，都真係要歸功埋班幕後，
如果唔係就要等佢地清唱先分到高下。

其實冇咩好討論
唔係學友就eason

終於有知己
越係fans 先越知佢問題
頭先上面有人話要link
我去youtube search 下，其實唔係話走音果啲，但係聽到會上唔到果個音既情況....
不過岩岩search先知，就係佢08前同後唱功係有進步，好事

好全面
夠氣
低音高音都得
假音都好熟
唱live穩定

不過唔算好高音
聲底唔算超靚(其實都ok)

如果計清唱eason 屌打全部

張學友呢首赤的疑惑好屈機

如果topic係唱歌最有風格、最有feel
佢一定有份
把聲同唱腔都好獨特
有香港男歌手極少有既滄桑感
夠高音,具爆炸力

上一輩歌手唱歌好多震音
但佢同林子样就無乜

但係佢唱live麻麻
音唔多準
高音位成日會偷雞留一留,差少少到咁
歌路窄,無乜機會睇到佢更多既唱歌技巧

顛峰期只有幾年
由心癮起已比無以前咁高音
又無咁夠氣

btw,王傑算係台灣定香港

eason呢幾年都幾fit喎 你有冇聽架
佢假音就一定係弱左，但真音宜家仲可以上到好高音
浮誇最後成段真音

屌你班友未學過樂理又未學過唱歌咪上黎扮專家啦
計全盛 Eason同學友一定係最top
張敬軒林子詳都好勁 49000歌路太窄 唱法單一
但基本功好強 好典型既學堂式唱法
講音域 Eason >學友
音準 2個都不相伯仲 想知點睇音準睇Live就得
係要冇調過音個d真live 再唔係睇下d調音師出聲讚過邊個 因為佢地好中意d音準好既歌手
慳返佢地唔小時間
音域的話 陳奕迅 d2-d5 跨左4個8度 極少男歌手可以做到
學友的話佢全盛個陣d live音質好差有d難計
但公認既就係3個半8度 都已經好勁
始終低音唔夠eason低
佢2個都好識得演繹一首歌 但學友比較遍向音樂性
所以聽上去會好舒適 覺得個意境好靚
Eason比較遍向故事性 以歌詞為重點黎唱
一句歌詞佢可以用好多種唔同語氣去唱
呢d就係所謂既感情
再講多次 講緊既係全盛期

其實呂方都好勁
同學友同期出道
當時被公認為唱得好過學友
把聲超靚
中、低位温柔
高音夠厚

不過後來學友進步左好多
而佢受外型、性格、歌路所限
停滯不前

exac7ly

建議你聽下醒著做夢，要高音佢都有高音

但佢唔洗高太高音都夠做

唱功ok 可惜乸型聲

真正男子漢聲嘅高音

軒仔技巧算好勁啦
係差少少在把聲太薄
佢高音用假音去唱幾好聽
但用真音去唱有有d薄弱(但又未至於尖)

eason係假音勁、唱歌有feel囉

但唱live時
有d人話佢穩定
有d人話唔係,佢係唔認真姐
我覺得佢兩樣都係囉
其實穩定度係建基於唱功

我認同,佢認真唱時係好屈、好有feel
但上面都有巴打講啦
十次中認真唱嗰一次係好屈
大佬,專業唱手黎,十次你先比得一次我

佢係一個好有風格既歌手
但咁態度,我唔會鍾意佢、尊敬佢

我係張敬軒fan
但係如果你真心,但聽過張學友好多歌之後
真係無辦法唔叫佢歌神

音域 好足夠 低音中音都係好雄厚 而且高音既音域都完全唔低，覺得佢唔高音 只係因為佢演繹方式唔會成日轉「假聲」 去唱

感染力 每一首歌 求其抽一隻字 既尾音 都會係佢研究晒，令到聽上黎真係好順意 你只會覺得聽完想禁replay再聽多次

演繹能力、可以柔情，可以深情，可以Rock仲要係好有味道 ，可以快歌 ，仲有咩可以挑剔？

音色又完美
個人風格 又好出⋯ 我真係唔知學友可以點輸

同埋好多你地眼中所謂唱功勁既人， 其實都好尊敬學友 ⋯ 我覺得唔係真心勁好難係咁

JJ, 姐撚, eason , 軒仔, 克勤 , 由港到台都係咁話。
你可以話佢上左神台姐、但你估真係咁易上神台咩。

好撚勁 lam 同eason 真係高下立見

劉浩龍都冇

eason 果part 你要睇真啲啦咁

冇錯 學友果度好認同
活出生命live 果啲處理得好細緻
仲有樓上有post 赤的疑惑

我之前係認為學友>>>>>>其他
而家會變左學友、eason>>>> 其他人

因為原來唔係唱功分別，係風格唔同姐
你會聽到學友唱果陣個喉嚨ding 果種震法，好細緻
eason而家基本上係唔會有震音（反而以前好多）
而家係大收大放、或者係平淡，兩個發音方法一樣，但係處理唔同（所以先會話兩人唱功一樣好）

不過話打手都有一句想講（岩岩諗到）
學友啲歌eason 可以唱得返一種好正既style（我會話佢而家係人生mode，所有歌都唱到好平淡聽聽下又好襟聽）
例如我突然諗到用「誰來剪月光」mode 唱「她來聽我的演唱會」
但係eason 首「無人之境」，我諗唔到有邊個可以唱到
（不過可能係我識得太少學友啲歌，我識佢啲舊歌多過新歌，可以佢有啲歌其他人都係唱唔到既。）

基仔根本同Eason同級 頂多差半班 仲記得以前基臣爭獎爭崩頭

古巨基 鄭中基 蘇永康 都好勁
不過d人成日當嗌得高音=唱功勁咁解

你唔比較埋低音

成日話醫神無唱功，無唱功撚唱到浮誇，反高潮，黑夜不再來咩

CD勤- 其實佢唱法好保守, 用死一種TONE唱, 所以LIVE唔會FLAT (近年曲風有進步), 加上我覺得佢自己對歌既編排做得唔太好, 好似最近誇世代主題曲, 係快板, 但佢拉長尾音, 唱唔到輕快感覺
質素有保證就真既

EASON- 佢唱法好狼死, 多花式, 有音樂感, 清唱黎講, 佢最有音感, 但聲底唔夠好
歌曲編排佢做得比較好, 尾音拉高半度真係好殺食, 快歌最岩BEAT

學友- 音靚, 音準, 人聲帶住首歌, 無得輸

張敬軒 for sure

你咁講許冠傑咪仲勁

你講笑渣？eason聲底唔好？咪玩啦
天生帶磁性而清脆 跟本天生唱歌既人材
天生低音兼有磁性既人係好有優勢
因為音域向下發展係難過向上發展好多
Eason絕對同學友同級 ＞>>>張敬軒 49000 古巨基

其實講聲底真係比講唱功更無意思
仲更加主觀，但我可以分享下一個行內教過eason唱歌既老師，佢既睇法係爛聲，只係勝在佢善於表達（情感）（感染力）

我話聲底唔好係比較3位歌手姐...

學友把聲響亮好多係真
我認同你個排位

張敬軒好聽啲
佢把聲太屈太溫柔

其實呂方可以放埋入黎比..

咪玩啦 就前幾日唔記得viu 定港台 吳浩康唱歌全程走音 難聽到癲

學友之後現役係eason 同軒啦。eason 同軒我覺得 eason似說書人，聲底好，磁性，感染力強，故事性強既歌真係無撚敵。
軒似啲記錄片旁白，聲一定好，技巧更加唔洗講，然後就係睇你邊啲歌佢present 岩唔岩你。

失戀講到天崩地裂，春秋嗰啲咪軒贏撚晒；但普通描述下，舒發下 好似人來人往咁，邊有得挑eason機

全盛比cd勤同古仔都有得講下，兩個技巧都高，但我覺得曲風有啲寡同偏。計依家一拍埋軒同eason 我比面極都要低半格。

側田要斷歌計我覺得至少低一格冇得傾

上面位ching 講軒都岩，live 係有啲差左，今日都只會j 佢準備好嗰啲/2012-14嗰堆多，但佢肯做都應該上得番全盛。

其實基仔都真係勁 只係佢個套、同佢演繹開既路線 唔係好有表演性，多數都點到即止唔會太浮、但你細心留意 佢又係好多細節都處理得好好

Eason公認學友接班人啦，不如諗下有邊個接佢班好過，個人鍾意林奕匡最有潛力

新一輩真係無乜睇得上眼

鄭中基一定有前三
去咗睇佢演唱會真係正到仆街

學友都唔高音，唔識又扮專家

佢只算中音 頂龍唱到A4-B4
林子祥可以唱到E5-F5
張敬軒最高音則D5-E5

米奇老味

前三？有排啦下話

學友B4..... 到底有無聽學友

咁你拋個例子說服我

依個post真係得啖笑
學友都可以比人underated
但係又棒咩吳浩康

真音未聽過有C5或以上
B4都唔肯定

高音同林子样、台灣趙傳、蘇兒信(前信樂團主音)
好明顯有一段距離

不過佢喺香港算高音
而且好多時都係用真音爆上去
有力、夠響夠厚
有時其他人就算唱到更高音
但把聲太薄都係唔好聽

其實我無話佢唱唔到高音
只係唔算好高音嗰隻
佢音域大部份歌都夠用

你唔好話軒仔唱唔到不如不見
根本就唔同領域唔同風格

話eason無唱功既人 你地係咪真係識唱歌 聽歌
睇下人地專業音樂人講咩先啦

軒仔唱歌根本格硬上高音 聽得咁辛苦都咁多人like

我覺得基仔已經上左半神枱級 好過軒仔

有冇音樂人評下陳曉東？

劃火柴

其實話林子祥唱功好既人夠竟識唔識聽歌，佢除左鳩叫高音可以嗌到好盡之外基本上其他技巧都比學友屌打，加上佢好多時為左扯高音就放棄原本既旋律，跟住懶係ad lib咁，個人認為佢連top10都不值，唔係識鳩叫就話唱功好

學友eason搵首低音少少hins就未必唱到

無條件歌詞第一個字都收左軒仔皮

軒仔低音真係差D喎
佢一落到低音位 再上返高音 2個位好似差好多咁

軒仔連古巨基都未超越到啦

Youtube有得睇軒仔唱沙龍。。
我自己幾鍾意軒仔都頂唔順。

個人覺得Eason依加把聲最有味道最好聽

歌唱技巧一定係軒仔.
香港唱 mix vocal 得佢見得下人
eason 都唱唔到.
但係講說故事能力真係 eason 高幾班..
個啲中低音sexy 到爆.
學友有啲似eason, 贏講故仔能力, 唱歌技巧有但唔算好精.
送禮一招打天下.
基仔學習能力高.

全部面對面聽過晒

btw... 呢個世界無最好
只有合適...
一隻歌fit 落唔同人有唔同效果
所以好多野都無得直接比較

adam lambert 高音到爆, 唔代表佢勁過michael buble

咩叫放棄原本旋律

Eason有無評價過將莖軒

一首李香蘭已經比較到咁多個歌手啦
就算平時聽張敬軒都覺得張學友係冇得輸
至於單春就算啦 雖然首歌唔係佢主場

單春

軒

學友

[quote]一首李香蘭已經比較到咁多個歌手啦
就算平時聽張敬軒都覺得張學友係冇得輸
至於單春就算啦 雖然首歌唔係佢主場

單春

軒

學友

有名你叫歌神，行內都公認
之前有訪問問佢點解唔上我是歌手
佢兜個圈話自己點解仲要比班評審評
連班大陸仔都服，比著第二個班大陸仔又發癲

坤哥 牙fred 已經夠晒

各有特色，無可超越

呂方

講好唔好聽都可以有排講，但講唱功最好點會唔係張學友

軒算啦，做左佢十幾年fans 以前成日同自己講佢同eason 同級
但早兩年覺得eason超佢好多班
好想佢可以改下佢果種懶係歌劇既唱法..

咁學友eason都唔會唱唔到騷靈情歌啦 聽下反高潮，有個人

呢首冷門歌最高C5，btw首歌劉以達作曲，幾過癮

愛你痛到不知痛上到D5,不過ad lib黎

我應該 叫果下有幾高？

見到無人提你個名就收下皮先啦
側田，陳廣偉都有人提過下

其實真係唔想俾膠...
但你咁樣比較單春同學友
你覺得有冇問題先

譚詠麟d歌比邊個唱都好聽
邊個d歌比張學友唱都好聽

佢收左校長同牙sam錢當然要咁講

Eason同學友都係娛樂家
克勤係呢點完敗
Eason可以掌握到學友克勤嘅歌
但Eason嘅歌就真係好難唱得好聽

張敬軒冇得輸

周國賢係咩連唱功都無

雖然我中學果時果時已經鍾意hin 仔
都有睇過兩場演唱會 但我覺得hin 仔真係好睇邊首歌 一唔啱歌路就仲差過其他人
最鍾意hins live in passion 果兩個medley, 覺得翻唱得好好，但一有啲唔岩佢嘅歌，就唱到極奇怪
e.g 佢翻唱嘅突然好想你，沙龍，有睇過佢fb live 唱 其他人歌 其實有啲都好麻麻

同埋好憎佢成日無喇喇鳩叫，同埋開始頂唔順佢chok 哭腔

其實想講好耐
有冇人覺得hin 仔唱櫻花樹下其實唱得好奇怪 尤其最尾一段 成日諗如果係eason 學友會點唱

利申 唔鍾意學友唱法

1.黃家駒
2.黃家駒
3.黃家駒

C5 好似係
係唱到但音色唔好呢

應該已經F5-F#5

話宋禮一成不變嗰啲，肯定大年無聽佢live

學友真音高音好慣性會帶少少拆聲做修飾
可能學你話齋，佢高音音色唔靚
加D拆聲聽落會飽滿啲
以學友高音黎講，佢頭音先係強項，穿透得黎唔尖唔UN耳
真情流露LIVE版尾段

最尾果段假音正撚到

克勤同神鵰俠侶

冇聽過陳曉東Live唱「黃金時代」仲好過原唱咩？